.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--g--Grim-Tendrils:

Мрачные щупальцы (`Grim Tendrils <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=141>`_) / Закл. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- некромантия
- негативное

**Обычай**: арканный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30-футовая линия

**Спасбросок**: Стойкость

----------

Темные щупальца вырываются из кончиков ваших пальцев и мчатся по воздуху.
Вы наносите живым существам в линии 2d4 негативного урона, и 1 продолжительного урона кровотечением.
Каждое живое существо в линии должно пройти спасбросок Стойкости.

| **Критический успех**: Существо не подвержено заклинанию.
| **Успех**: Существо получает половину негативного урона, без продолжительного урона кровотечением.
| **Провал**: Существо получает весь урон.
| **Критический провал**: Существо получает двойной негативный урон и двойной продолжительный урон кровотечением.

----------

**Усиление (+1)**: Негативный урон увеличивается на 2d4, а продолжительный урон от кровотечения увеличиваются на 1.





.. include:: /helpers/actions.rst